黃台仰引述《香港人權及民主法案》改動, 料大部份示威者可申簽證赴美讀書

2019年09月24日
【逆權運動●美國直擊】黃台仰引述《人權民主法》改動 料大部份示威者可申簽證赴美讀書

美國國會參眾兩院的外交關係及外交事務委員會將於香港時間周三深夜及周四凌晨討論《香港人權及民主法案》（下稱《法案》），預期本周可完成審議。正在美國華盛頓進行游說工作的大專學界國際事務委員會（IAD）發言人張崑陽表示，參議院能否通過《法案》存在較大不確定性，因為多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）尚未有就《法案》正式表態。

記者 梁穎妍華盛頓報道

IAD聯同獲德國批出政治難民庇護身份的本土民主前線前召集人黃台仰，在香港監察（Hong Kong Watch）協助下，繼續美國向參眾兩院游說支持《法案》，在香港時間周二凌晨起會見多名參眾兩院議員或其辦公室人員，亦與眾議院外交事務委員會及美國國會及行政當局中國委員會進行圓桌會議。

黃台仰指在圓桌會議中，眾議院外交事務委員會職員都有表明，《法案》上有關協助「非暴力」示威者申請美國簽證的條文會有所改動，「大部份示威者都可以申請到簽證，進入美國讀書」，並引述對方指《法案》很大機會於香港時間周三深夜獲眾議院外交事務委員會通過。黃又指，會上對方亦討論到《法案》成立原意，指對方非常關注香港民主、人權、自由及自治情況，更提及這個新《法案》只是開始，「過咗後會檢視香港政府不同持份者對香港自治及自由民主等情況嘅態度有冇改善，如果冇改善到，呢條bill只係個開始，會陸續有嚟」。

眾議院外交事務委員會有望本周通過法案，在眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）表明力撐之下，《法案》有望可在短期內排上議程，情況較為明朗，IAD發言人張崑陽表示團員會見多名參議員或其辦公室人員，包括民主黨的Rick Scott，都傾向支持《法案》，但張仍認為，相比之下參議院有較大不確定性，因麥康奈爾暫未明確表態，而對方有權力決定議程，「佢支持香港就一定，但最終對法案取態係乜仍留好大疑問」，故期望爭取更多參議員支持，「希望畀到一定壓力Mitch McConnell都支持條bill」。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

［請幫推行動post］今星期四：和你塞 美心MX

真？

無論係支持分區集會定係集中遊行 都想你地一齊諗下呢個問題

推

中國民眾只要極力反抗暴政，便能輕鬆取得美國簽證

721

我嚟啦, 我想搏拉

嘩 即刻有一半和理會升級做勇武

聽日就亡國

我都想去美國，但我無錢

係可以咋
唔係主動俾你呀
姐係當政治犯無罪呀

口交站訓醒又要有話兒
好唔得閒

「非暴力」示威者申請美國簽證的條文

「非暴力」，打狗就。。打爛機又算唔算暴力

龍門仼美國擺
你估佢點擺